<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Um lugar para divulgar conhecimento on ABC Makerspace</title>
    <link>https://abcmakerspace.com.br/</link>
    <description>Recent content in Um lugar para divulgar conhecimento on ABC Makerspace</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>© 2021. ABC Makerspace. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2020 17:55:36 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://abcmakerspace.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Um lugar para divulgar conhecimento</title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 17:55:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/index.html</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
Artigos e tutoriais Campus Party São Paulo As participações do ABC Makerspace em bancadas nas edições da Campus.
RoadSec São Paulo As participações do ABC Makerspace na área de comunidades.
Arduino Day Visitas e participações nas edições de Santo André, Mauá e São Paulo.
The Developer&amp;rsquo;s Conference São Paulo As participações nas edições em São Paulo.
CodeNight WikiLab Histórico dos encontros CodeNight WikiLab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/arduinoday/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/arduinoday/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
O Arduino Day é um evento anual, que acontece em diversas cidades ao redor do mundo. Em algumas edições apenas visitamos.
Arduino Day Santo André 2015 Em 28/03/15 ocorreu a palestra do Emerson sobre o shield PSG (Programable Sound Generator) no Arduino Day Santo André 2015, na UFABC - Universidade Federal do ABC, com ABC Makerspace e IEEE RAS UFABC.
Retrospectiva 2015 - OldFatNerd</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/campus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/campus/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
A Campus Party Brasil é a maior experiência tecnológica do mundo que acontece em torno de um festival de inovação, criatividade, ciências e empreendedorismo.
A primeira edição realizada em São Paulo foi entre 11 e 17 de fevereiro de 2008, a #CPBR1.
Campus Party 2015 - #cpbr8 Campus Party de São Paulo ABC Makerspace na CPBr8, no Dumont Hackerspace, 3 a 8 de fevereiro de 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/codenight/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/codenight/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
CodeNight WikiLab Atividade das noites de quinta, quinzenal. Hackathon é uma maratona de programação no qual desenvolvedores se reúvem por horas, dias, ou até semanas com o objetivo de explorar códigos, discutir novas ideias e desenvolver projetos de software e hardware. O CodeNight é um &amp;ldquo;Hackathon Intermitente de Software Livre&amp;rdquo; que ocorreu dentro do WikiLab em 2018 e 2019. O objetivo foi escolher um projeto de software livre, estuda-lo e dividir tarefas para que sejam desenvolvidas melhorias nesse projeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/encontros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/encontros/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
Encontros Para facilitar a pesquisa dos históricos de nossos encontros registrados, vamos dividir os encontros em:
Esporádicos Nos encontros Esporádicos deixamos o histórico de alguns de nossos encontros não fixos, nas antigas sedes de Santo André, no Wikilab e inclusive alguns online durante a pandemia. Normalmente série de encontros por um curto período de tempo, como as férias escolares.
Fixos E nos encontros fixos deixaremos o histórico dos que aconteceram com alguma &amp;ldquo;periodicidade fixa&amp;rdquo;, como as já antigas Terças do Arduino e as Quintas da Tempestade Cerebral, além da caçula CodeNight, que não tinha dia fixo, e era mais ou menos quinzenal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/esporadicos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/esporadicos/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
Encontros Esporadicos Histórico de alguns de nossos encontros não fixos, nas antigas sedes de Santo André, no Wikilab e inclusive alguns online durante a pandemia. Normalmente são uma série de encontros por um curto período de tempo, como as férias escolares, encontros únicos tematicos, ou de preparação para algum evento externo.
2015 Encontro Entusiastas MSX Em 24/01/2015 aconteceu o encontro de entusiastas MSX, na primeira sede do ABC Makerspace, com Renegados Hacker Clube.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/eventos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/eventos/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
Eventos Alguns dos eventos externos únicos ou que participamos apenas uma vez e lembramos de registrar. Outros eventos que participamos algumas vezes foram:
Arduino Day
Campus Party São Paulo
RoadSec São Paulo
TDC - The Developer&amp;rsquo;s Conference São Paulo
2014 1º Garoa Kumite Em 20 de dezembro de 2014 ocorreu o primeiro Garoa Kumite, torneio de robôs do Garoa Hacker Clube com participação do Maradona, o cheirador de linhas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/historia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/historia/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
História do ABC Makerspace A ideia Durante o evento Carnahacking de 2013, realizado no Garoa Hacker Clube, os colegas Emerson &amp;ldquo;Brutus&amp;rdquo; Moura (morador da cidade de Santo André) e Sergio Vladisauskis (morador da cidade de São Caetano do Sul) conversaram sobre a hipótese de montar um hackerspace na região do ABC, uma vez que o &amp;ldquo;Garoa&amp;rdquo; fica distante da região (pouco mais de 1 hora de carro através de região urbana, fora do horário de pico).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/quitemp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/quitemp/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
Quinta da Tempestade Cerebral Uma noite para discutir projetos, ideias, aprender e ensinar no ABC Makerspace. Juntos realizamos mais!
2015 Quinta da Tempestade Cerebral na segunda sede em 22/10/2015
Álbum Facebook ABC Makerspace com 4 fotos.
2016 Quinta da Tempestade Cerebral 30/06/2016
Visita Heisenberg
Álbum Facebook ABC Makerspace com 3 fotos.
Quinta da Tempestade Cerebral 21/07/2016
Hackeando bancos e encostos
Álbum Facebook ABC Makerspace com 34 fotos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/roadsec/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/roadsec/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
É auto denomindo como o maior evento hacker da América Latina. Já participamos de algumas edições da RoadSec São Paulo, desde 2016 estivemos presente em todas.
RoadSec São Paulo 2016 A RoadSec São Paulo aconteceu em 18 de novembro de 2016 na Audio, foi a primeira participação do ABC Makerspace na área de comunidades.
Como atividade o Lint realizou a Oficina de OpenVPN, Foto 1 //Foto 2// Foto 3 // Foto 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/tdc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/tdc/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
O TDC é uma Plataforma de Inovação Aberta focada no desenvolvimento do ecossistema de tecnologia brasileiro através de eventos híbridos e online. Participamos de algumas edições da The Developer&amp;rsquo;s Conference em São Paulo, sempre com uma mesa para divulgar o ABC Makerspace na área de
#TheDevConf 2015 - The Developer&amp;rsquo;s Conference São Paulo De 21 a 25/07/15 tivemos uma mesa para expor o ABC Makerspace no The Developer&amp;rsquo;s Conference 2015, na Universidade Anhembi Morumbi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://abcmakerspace.com.br/terarduino/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://abcmakerspace.com.br/terarduino/</guid>
      <description>Home | Encontros | Eventos | História
Terça do Arduino Uma noite dedicada ao Arduino. Venha mostrar seus projetos, aprender, ensinar, conversar, compartilhar conhecimento.
2014 1ª edição Terça do Arduino em 18/11/2014. Álbum Facebook ABC Makerspace com 9 fotos.
3ª edição Terça do Arduino em 02/12/2014. Álbum Facebook ABC Makerspace com 15 fotos.
4ª edição Terça do Arduino em 09/12/2014. Álbum Facebook ABC Makerspace com 9 fotos.
5ª edição Terça do Arduino em 16/12/2014.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
